Virtual Youtubers討論區（13）

咩係Virtual YouTuber?
虛擬YouTuber（日語：バーチャルユーチューバー，英語：Virtual YouTuber，也縮寫爲VTuber）是以YouTube爲平臺進行影片直播和投稿的虛擬偶像。在YouTube以外的平臺中又被稱作「虛擬主播」（日語：バーチャルライバー）

該名詞由2016年12月開始活動的絆愛首次使用，定義爲「由電腦圖形所繪製的插畫風格的美少女YouTuber」。雖然在此之前就已經有類似的虛擬角色出現，但是當時這類虛擬角色並未定性爲虛擬YouTuber。因此在一段時間，虛擬YouTuber是絆愛的代名詞。
2017年開始，隨着諸如「電脳少女シロ」、「Mirai Akari」、「バーチャルのじゃロリ狐娘Youtuberおじさん」、「輝夜月」等擁有大量粉絲的虛擬YouTuber的加入[6]，原先作爲絆愛的代名詞的虛擬YouTuber一詞被重新定義，並逐漸廣泛使用。
一些虛擬角色也在其他媒體領域發展，如出演地面電視節目、出售商品等，此時虛擬YouTuber是作為一個便於理解的品牌名稱。
部分虛擬YouTuber會藉助安置在頭部與肢體上的動作捕捉裝置以及傳感器將人物動作展現到虛擬角色上。而藉助於實時運動捕捉的機制，虛擬YouTuber還可以通過多種方式與現實世界中的粉絲進行交流

2018開始爆炸式成長到而家仲有活動緊既已經有超過2900個

Vtuber 基本上分成2D 同3D ,其中又分成個人勢(個人出道)同企業勢(有公司係背後)實際上做既野同一般既streamer同youtuber分別唔大,不過勝在可以扮演另外一個自己同唔使露面

Youtuber四天王

Kizuna AI キズナアイ (upd8所屬)

虛擬YouTuber界既標誌, 兩頻道訂閱數分別超越210萬與100萬
在虛擬YouTuber界首次出演了電視節目，首次為新番動畫配音，首次發售了個人寫真集。另外聯動了眾多遊戲，參與了大量線下活動

未來明 (ミライアカリ) (ENTUM所屬)

電脳少女シロ ( .LIVE 所屬)

(戦闘用AI)

輝夜月 (THE MOON STUDIO所屬 SONY音樂旗下藝人)

創下左一個月40萬sub既創舉

狐娘大叔 ねこます

個人勢最勵志既一位,用自己學既vtuber知識同自己做既mod加上親民既形象上到咁既sub數,佢既事跡鼓勵左好多人做vtuber(現時半退出)

4天王詳細可以睇下巴哈個簡介

其他仲有好多出名既vtuber
田中ヒメと鈴木ヒナ

猫宮ひなた (ENTUM 所屬)

ときのそら (Hololive所屬)

富士葵 (主打唱歌)

萌実 & ヨメミ(エイレーン一家) 由未來明既創造者所做既vtuber

アズマ リム (CyberV所屬)

YuNi - virtual singer (主打唱歌)

バーチャルおばあちゃんねる (虛擬婆婆)

最近有唔少日本傳統企業開始推出vtuber,
而且好多nico大手都開始轉生做vtuber

SUNTORY三得利 燦鳥ノム

樂敦製藥

除左以短片為主亦都有以生放用(live)為主既vtuber

講起開live就唔可以唔講にじさんじ (彩虹社)

にじさんじ一開始只係一間想推廣自己個2D live app既公司 ,一開始招募左8個一期生
由月ノ美兎為首其下liver人氣好高,令到にじさんじ轉型左做一間vtuber既事務所
值得一提既係にじさんじ一開始係一間好垃圾既公司,只係提供一部iphone比成員開live
好多成員一開始開live都成問題, 不過轉型左之後睇得出進步左好多,開始提供唔少活動,仲開始搞3d ,幫成員加唔少新衫同配件,對員工有唔少輔助
而家成員已經超過60人,神奇既係每次收人都總係會有幾個特別紅
最出名既成員

月ノ美兎 (委員長)

静凛

樋口楓

繼彩虹社之後其他公司都開始玩2D live同開始組團
其中比較出名既有
近期開始3D化既ホロライブ (ときのそら既公司)

出道時當時比起營運Fans比較痴線 部分 ときのそら既fans唔鐘意2d live成員既路線
好彩既係第一期白上靠努力成功跑出

.LIVE アイドル部(電脳少女シロ既公司)

比較有良心既公司,同其他公司唔同每日一定會出行程表,唔會有突擊生放送,時間會控制係一小時之內,教埋成員點直播,冇電腦仲會送埋
比較易追,所以都有唔少箱推
目前已經全部3D化
(自成一箱)

同合作用彩虹社個app做2D liver 有閑喫茶あにまーれ

同 ハニーストラップ

ENTUM (未來明既公司)

旗下既2D liver幾慘下同放生冇分別,食唔到未來明既光環,更加唔見營運又做咩幫手
入面既皆守ひいろ雖然好努力,但係效果都唔係咁好

GEMS COMPANY (SQUARE ENIX同經紀公司dear☆stage的虛擬偶像團體合作企劃出既技制好高既3D liver)

近期多左好多不同團體既vtuber KAGAYAKI STARS, 空想コード , 勇者ズム, Project Paryi
IRIAM, 都多左好多垃圾營運 ex.星空學園, 流星群プロジェクト,

個人勢
唔屬於任何公司既vtuber多數係出自個人興趣
其中比較出名既有薬袋カルテ(已退出), 名取さな, ピーナッツくん (花生君), 甲賀流忍者！ぽんぽこ, ふぇありす(加盟左彩虹社network)
天開司為首既Ban’s

乾伸一郎與ぜったい天使くるみちゃん、あっくん大魔王和ニーツ (VT-212)組成"天魔機忍"，早期虛擬Youtuber著名的個人勢團體
天魔機忍既故事可以參考下面既文章

依幾個網有好多有用vtuber資訊

最後不得不提下
ゲーム部プロジェクト既炎上事件

簡單D講就係使人使到好盡,覺得中之人只係唔入流既聲優,最後講完會改善最後都冇改
之後中之人都係走埋 ,之後佢地改口話自己唔係vtuber, 係Ctuber (character youtuber)去合理化自己既行動
但係明明一開始既片都叫自己做vtuber
詳情:

白組滅國味濃 雖然我剩返有睇蛋蛋

有幾個神隱左馬都唔見左

馬應該冇俾人炒，不過就唔俾佢出黎住
廢事一出黎又炎上，或者追問佢偶像部依家點，答唔出再炎上

琴日ピノ有片講個情況
但聽唔明
剩係知公司其實慢慢有改善緊
條片仲係到，去到6號會del

木曾佢好正，但好少出片
我追開風紀同ピノ

半年無入黎想問有幾多個已經收左皮

冇追開咩事

會長

仲未睇pino條片，但依家個情況好似同pino講嘅嘢有出入

【新衣装お披露目】ヘルエスタ王国の第二皇女です。ずがたか！！【リゼ・ヘルエスタ/にじさんじ】

我直頭覺得白組要冧

有冇人覺得vtuber 已經變成另一種泡沫

彩虹嘅2d勢造起左令成為vtuber成本大減，會變成泡沫本來都可以預期
不過現階段我就覺得未去到爆破階段，因為d大箱爆炸同個巿場膨脹冇直接關係，都係營運方自己on9所致
反而爆左部份企業勢，話唔定令到依家由企業勢主導嘅巿場，分返部份餅俾個人勢
個泡沫話唔定會有d改變都唔定

Agger，好可能死剩小白
依家去到有成員解除契約，之前同意會長出聲嘅馬可能都已經俾人炒左都唔定

預言應驗哂 中小型箱一係引退潮/執柒
大箱大物一個個冧
彩虹食住個勢上 下次出個鍾意天鳯嘅新人好嗎
紙木絹都可以

大箱逐個逐個自爆個人勢曝光度本身就唔夠依個泡沫似營運造成多d
唱歌果邊發展得幾好himehina,花譜等等

只係睇2434同個人勢
想八下.live做咩?
除左遊戲部間垃圾,重有咩係爆炸緊?

本身有個成員預定有個live演唱會，就到日期營運都冇消息，個成員向營運問，運營就話而家好忙遲下先答，
活動前一段時間先話要取消，之後個成員開直播講到喊
之後一堆演者盾，馬就出黎講野，個營運都係冇做d咩
等左幾個月，個成員冇哂聲氣個而家就話契約解除

至於仲有邊間咩爆炸
一定要講AI果間啦，玩分身玩到你咁

AI嗰間仲救到。同埋同中國割蓆係明智之舉。

ai果間即使唔發生分身既事都好垃圾
垃圾營運仲有茶店蝙蝠件事

唔講收皮咁sad嘅野
其中一個好消息係 動物組上年12月引退嘅稻荷轉生

同埋YUA仲係到 （以為佢會好快玩完）

白組今次最少自爆一半人 而家已經三個 唔排除有更多人
U社可可亞可能走埋
夜荼店A8就穩定番
不過你預得番兩大箱

呢個真係估唔到

不過其實好sad同期嘅sora 媽媽已經上到一線
佢仲係果個位

Btw game部啲中之人轉晒？

轉晒了，而家中之人係公開，雖然中之人又係假名冇樣
btw, ココア有冇公開中之人

部長都轉埋啦戇鳩 咁睇黎做咩
呢啲野就係要慢慢經營 等讀者真係有一種親切感
屌你 咁樣一轉成陣商業臭出晒黎
最噁心係 新嘅中之人仲要扮到好似無事發生咁

yes,全個遊戲部換晒。前排仲出條片叫人唔好亂咁負皮佢哋d片

咁戇鳩...
屌啦 如果中之人轉晒
不如開個新系列啦 摺左個game部好過啦

人地轉口話自己叫ctuber間野搞既其他vtuber都仆直哂

有咩分別

另一個遊戲部多得佢唔小 明明同社唔同team
雖然都唔慌好

你老味Game部搞到我睇開嘅底邊個人勢引退
轉生過去佢棋下其中一個project
之後唔夠3個月又摺埋個project
追唔返個位vtuber之後仲有冇繼續玩

2:51 雖然人地全身綠衫，但條友伸個頭去望人大脾好痴漢

本身件事都唔算太嚴重,但都可以搞成咁
.LIVE
而家分分鐘演變成內部分裂

其實會長冇錯 係.live冷處理on9

character YouTuber話自己想做個角色同動畫
但一開始就起勢咁話自己係vtuber

呢個真係好笑
實體化
仲要係間鋪入面拍
見到佢之前條channel唔係好多人，都可以上到電視

我是入坑幾星期既新人，開始理解到vtuber有意思既地方多多指教
可能同巴打們唔同，我鐘意上佢地既契機係bilibili，因為有人做熟肉而家了解緊唔同派系既vtuber同專有用詞

利申:暫時鐘意神楽めあ、吹雪同琴吹ゆめ

大陸係好多神樂fansd片特別多人譯

照咁計四天王下場最好係唔係輝夜月
純粹係佢懶 佢自己本體就出得好密

好難講
但都幾肯定4天王就算比人炒左都大把job接

月間公司之前成立左又解散左wo

view跌左咁多真係有job?

通常地域類vtuber都容易d上電視，因為你幫嗰個地方宣傳，當地d電視台會傾向搵返當地vtuber

純好奇 有追Maa嘅有冇追埋あくあ？

都on99
睇過下d新片
みりあ同道明寺 晴翔把聲都同本身幾似,可能你唔講,我都唔會確信轉左中之人

但係部長同 風見 涼真係差好撚遠部長把聲無咁大姐姐feel又無之前咁溫柔
涼仲過份明明之前果把女仔聲好撚正,e架完全係男仔聲雖然本身都係男角

最重要係本身個角色代入左果把聲 你e架轉好撚怪呀
unfollow了

Hinata件衫真係好撚正

名氣應該跟中之人,唔係跟公司
我諗大把job做掛

呢個無點追，淨係有睇佢地2個一齊打lolあくあ印象中打game多？

Btw你咁問，佢同mea有關係的？🤔

呢個好難講，因為呢個好視乎對方同巿場受眾對中之人認識幾多
以Ai同輝月夜為例，之前日清搵過佢地拍廣告，咁最起碼都知道中之人係邊個
咁日後四天王俾人炒左，佢地用返p丸同春日望身份出黎搵job，日清當然知佢地係邊個
但大眾有幾多人知道佢地就係風摩一時嘅vtuber四天王本人呢？我相信好多人都唔知
咁日清搵佢地拍廣告嘅效用就低好多，咁仲俾唔俾job俾唔再係四天王佢地就係一個問題了
再者，假如日清從來冇搵過佢地拍廣告，咁佢地俾人炒左中之人出返黎，日清都唔會知佢地係邊個
所以好可惜嘅係我覺得皮嘅人氣未必帶到返去中之人身上

主力做聲優都仲有機會，中之人嘅身份好容易係網絡傳開，睇動畫嘅人知道某某人原來係大物vtuber中之人，都可能吸引到佢地睇
不過上面有巴打話齋，依家view數係咁跌
最怕嘅就係最後去到中之人原來係前大物vtuber都wfc嘅地步

純粹問下

事實vtuber上人氣回流唔到咁濟

おはYUA

YUA dead

嚟入坑彩虹社吧 剩係睇一兩個無問題的

入彩虹坑只會越追越多 , 不能自拔

大家都是例子
Gamer >Seed>無印1,2>大統合>19組

可以順便練日文聽力

自從追多咗後真係好咗

我又係聽力好似屎咁，好灰心
咁彩虹社，有無邊位係非gamer既推薦下

Btw係咪彩虹社就好似一間公司咁，下面有好多vtuber組成唔同unit，再分去唔同領域直播？vtuber界有好多呢類公司？

彩虹係一間有近100個vtuber嘅公司 冇分組別 炒埋一碟

真係好左好多 依家唔洗好認真聽都跟到

純雜談勢其實唔多 至少都Mc雜談
刀也花咲綠仙卯月都幾有趣

最正一定係童貞鍊金術師 次次都笑位多

不過易入口就 咲唯

好難分類，主要睇你想睇咩再推介
打機雜談茶番唱歌都有，輕口味重口味都有

.live又出黎潑火

唉...本來單野都唔係咁大,搞到咁完全想像唔到佢地點返身
啲聲明應講個啲又唔講,唔應講個啲就係咁講...

依條片講得幾岩
idols 部建立既brand基本上己經冇左
出左事係係幫營運講說話，鞭會長屍唔係營運首先出黎解釋
咁樣打機又唔係最好睇，綜藝又唔係最好，唱歌最好果個都走左連佢營運左咁耐既形象都冇埋，idols 部除左“可愛”之外仲有咩留底

炒撚左最勤力開台 最多外交既會長
唱歌最勁又炒 淨番個啲廢到

仲有另一個首席

純粹八掛下
茶店組長會同老母一齊直播係V先開始咁做 , 定前世已經有

冇留意前身應該v先有

應該係V先係
利申 冇睇前世

今年看來是企業勢爆破年
毎間出事都越出越嚴重

依間野係之前後輩爆左間野大鑊之後基本上都將佢冰凍左咁濟
活動頻率低左好多，之前既回應都係緩兵之計。。。

又一個玩完

係就係預左會慢慢收檔
但凍還凍 , 冇諗過唔出糧成半年咁仆街

其實己經告得啦。。。。

entum 期下既 2d liver應該都差唔多走，應該就完約比人放置到咁入企業有咩意思

鞭屍個part真係...仲要炒返大小姐個tweet黎講
btw,.live營運真係廢到唔知佢地點諗野
一開始2D個陣個勢仲勁過依家

以前應該只係唔做唔錯，一搞大型少少既活動就

Akari有冇後悔唔跟艾琳一家走
佢哋拉大隊走真係好醒

中之人有得揀咩？

Akari project 艾琳係有份

但個角色擁有權應該唔係中之人決定

Btw事實上艾琳一家三條Channel發展幾好潛力又幾高

yomemi已經唔知去左邊

有片出 不過短

moe唱姆明

艾琳玩過幾次買角色akari好肯定一早買斷左

轉生同之前一樣咁濟

彩虹社千其唔好出事啊

今年暫時最大件事就係雷神同火爐事件仲有哈哥不停彈出彈入

算啦間野抗爆100分

有無人知道偶像部發生咩事 會長無直播了 其他部員直播 影片有好多dislike 見過之前部長開過直播喊講 但我完全聽唔明日文
正係知佢喊

原黎偶像部たま同もち契約停左

第一頁有講個大概簡單d講就係會長有場sololive 比.live拖左好耐到開始前一星期左右先話搞唔到要取消
之前會長去問點解咁耐冇消息，營運就話而家忙緊遲下先答你
之後會長就開live講（好似話有得到馬同意）
之後有某幾個成員講左d野（同鞭會長屍冇咩分別）意思就係話佢唔應該開台講之類。所以有d成員dislike 好多，因為有人覺得唔應該係去指責個提出問題既人

營員有一直冇回應幾個月，會長同某d成員都停左直播好耐，直到前幾日契約解除

想知巴打日文係咩程度 N1? 因為我日文唔好 10月7號 會長有喊住直播講 但完全聽唔明 但偶像部d羈絆應該無以前咁好了
傷心

基本上玩完 下個係北上

會長走埋 宜家個氣氛根本無心情直播到 啲粉絲唔滿意營運
開始粉絲下降

基本上我正係睇 にじさんじとホロライブ アイドル部都有睇
上個月開始發覺偶像部成員少直播 多dislike
我都係今日先知發生咩事 其實之前會長喊住直播講
但我完全聽唔明 佢個次10月7號直播完 刪除左
就無在直播 宜家契約都無埋 唉
宜家啲營運 好似間間營運都開始有問題咁

偶像部營運佢地無會長 點再做落去 唔明營運唸咩
真係想賺錢就爭取挽回 無會長 其他成員個氣氛又唔適宜直播
粉絲持續下降 話會交代 兩個月都未做野
又話忙 講幾句又話忙 收錢唔見你話忙？

同埋ヱロライブ

偶像部其他成員好似唔幫會長講野 好似係要保住自己飯碗咁
唉 宜家羈絆無埋 好似仲要幫營運講野係咩心態
如果我係會長朋友 我會即刻屌柒個營運 仆街

冇考過日文試有自學過少少不過睇得多都明到7成左右

自學少少 但7成 你可以試下報 好平 500蚊姐 我報左n3同n5
我發覺日本人講野好快 我報係想睇下我去到咩程度

hololive最近又要對面另外問題就係想同同公司既男團合體
正如我係post頭講過，hololive既fans以前好接受唔到依d野，白上同祭講下neta仲要道歉
而家究竟接唔接收到男團

文法應該錯到仆街聽得明又未必睇得明

前一頁貼過再貼一次
偶像部明明咩都唔係最top，打機唱歌綜藝好過佢地既大有人在,
有人係想睇羈絆/成長,所以先有咁多觀眾
而家仲要撕破埋營運左咁耐既果層皮
仲要鞭屍令人覺得更嘔心，仲要有個人係一齊出過書
最真既羈絆係2個一齊走果度

彩虹社個live真係值回票價，係江良果part出事比較遺憾，力一同戌亥果part唔錯

我想問下 係咪偶像部成員唔幫會長 好似話pino 幫營運講野
哇 呢條片個人講野好快 已經係聽唔明
最有印象係會長直播喊 自己又愛莫能助
個時就唸vtuber退休就好傷心 宜家未到退休就解約左
現實是多麼殘酷

ギバラCall呢Part真係好正
但唔知會唔會剪走，一陣放出黎再睇下

有無link google youtube好似無

邊位？

多謝巴打

果然Cut走左ギバラCall個Part

pino 花京院同咩咩咩基本上就係帶頭鞭屍既人
pino條片大概就係幫營運運說話，話之前對營運既臆測都係錯既，
簡單d講就係鞭屍潑髒水幫營運講野有咩用
我諗佢地觀眾係想睇12人互助互惠，即使雙方有冇錯都好，幫大家共渡依個時刻先係最重要，點知結局係咁

re:act 之前其中一個走左既個名同樣差唔多一樣

事故通常都係cut既多

係咪營運叫佢咁講 可能仲細個掛 未成熟 我都唔知了
之前既偶像部好難翻黎 好似遊戲部咁開始有問題出黎
偶像部既羈絆裂曬
話說にじさんじ live個個唱歌都好好聽

下 佢咩事 我未睇到 宜家睇緊刀仔唱歌 好聽喔 痴線

點解各位巴打知情咁快 係咪有咩vtuber app新聞之類
同埋江良咩事故 好好睇呀 live 痴線 尖叫 我愛にじさんじ

佢Solo後半Part就完個陣D音軌甩左，雖然勉強唱哂
但因為要搞番好D設備，所以都隔左成幾分鐘先再出場
呢幾分鐘入邊，觀眾就一直嗌ギバラ！ギバラ！咁幫佢打氣
呢Part真係好窩心，但奈何Cut走左

睇到熊人同唯華合唱 oh my god
生存係呢個世界真係太好了
如果醫生話我得翻兩個鐘命 可唔可以卑我睇埋呢個live

pino就係話營運冇迫佢地做任何野而且有好多成員係冇係明面上發表意見，衝出黎既係佢地3個

之後要卑錢= 點卑錢

有錢 但唔識卑

冇睇到好可惜

未試過事後買不過應該都係一樣
係條片下面應該有個制買飛，撳入去可以買
張飛4500 niconico point，你唔夠point的話佢會叫你增值
可以用信用卡買，不過因為要認證所以唔係全部信用卡都用到
如果你果張真係用唔到的話，裝八達通個apps用佢個epay mastercard功能
我都係用呢個黎買

我叫人幫我整 入三百幾到 如果買到 我會放卑大家睇
唔洗大家曬錢

戌亥唱歌真係好正

你買左？後半部解放 睇緊個個唱歌都好好聽

買門票

買點依個外國信用卡應該都得

力一果段都好正

我買左niconico 4500point 後半部解放 如果你地 我可以放卑你地 中意彩虹社都係一家人

勇気ちひろかわいいすぎるでしょう!!!

一早買左，係尋日冇睇到依家補返姐

第一次聽ロア認真唱

點解無ひまわり🌻

得，只要有得認證就買到
我d信用卡因為冇得認證所以用唔到黎買飛要用八達通

無ひまちゃん

揀人既準則未知

向日葵把聲 應該唱歌唔得 我估

向日葵係彩虹🌈社第二多訂閱 樓主係咪睇緊

屌真係好痴線
早知唔係公司睇，聽佢果兩首歌果陣我完全呆撚左

ロア把聲有禦姐feel

痴線 生存係呢個世界真係太好啦 我已經無遺憾了

真係好好聽，估唔到唔用rp聲線唱歌會咁正
同るる合唱又係好好聽

好老實咁講，事實上佢唱歌係唔得最新忍者果首已經係佢最好果首
之前live一開聲真係同其他比下去

佢太純真 太多傻氣 可能放佢上去 佢唔識應對

同埋佢把聲唔靚 咬唔正掛 我估

之前佢都有上過其他live, 又唔好諗到佢真係咁蠢

唔係 我話佢卑大家印象 但我真係想睇佢 我係最中意佢
第二係江良同るる

ヱロライブ幾時會搞live

恭喜でろーん
不過估唔到ギバラ都有得簽約，之前聽到佢講自己係個垃圾咁嘅人真係好心up，依家終於俾佢搵到人生嘅意義
可惜尋日嘅事故對佢打擊應該好大

咩事故 咩尋日 咩でろ-ん 我真係唔知

ギバラ咁快無？

事故就係上面巴打所講，ギバラsolo果陣器材出現問題
連帶之後嘅ギバラcall，依家睇唔返了
至於でろーん就係同Lantis簽約出道

頂 我最想睇佢喔 shit 無得再唱 佢個段 真係唱得好犀利

尋日江良唱到一半，副音軌亂左，
同本身首歌夾唔返，之後強制停左佢果part
之後全場幫佢打call
當日想重唱就一定冇，因為演唱會個時間表通常都定好哂
不過我估佢之後正式3D披露會唱返
好果方面咁睇依樣都算證明左佢地唔係預錄

我只係想講 19組都是怪物

lantis
不過都好嘅
多棲發展

我諗笑到最後應該係2434
曾經天下無敵嘅始皇愛嘅active8都比人民幣搞到炎上
曾經我以為白組黃道十二宮團結一致
曾經我以為遊戲部可以一直靠ON9小劇場友好活下去
hololive最近個勢好似都唔錯
依家我都係鍾意睇aqua 同2434月1美兔

しぃしぃ！！？？？

彩虹社可以再戰十年

好似係佢自己想入

hololive要捱埋合併睇下有冇大炎上
白組果個真係小事化到好大，係唔係日企普通都係唔認錯唔想認衰旗下員工有不滿就一定唔妥協
除左遊戲部仲有cyberV,eutum

真係想十年後NHK拍套紀錄片講返彩虹社工作環境
就咁睇都feel到間公司無乜分輩份

創辦人本身都係後生，依行請既人都係後生多

Rin好似仲大過田角岩永好多

佢地兩個好似連三十歲都未夠

係，岩永雖然好似好老但都未過30

個腦細肯比人惡搞都唔會嬲嬲豬算係咁啦
いわいわ

田角社長都係，之前花媽抽卡擺佢張相都冇嬲
佢地同liver係合作關係而唔係上司下屬，冇用果d傳統觀念撻人
所以佢地可以做得起，而其他企業就俾d老屎忽玩殘晒

両国、感動のギバラコール\

ギバラCall，唔知幾時會比人刪走

唔洗15mins

有好多成員以前都向營運表達過不滿
凜同有栖應該係最早既反抗軍之後大福leader果D已經算少野
不過唔同既係彩虹社真係會改,咁樣先係進步

kokoa引退

恭喜

終於離開間垃圾U社

u社今鋪真係聽執笠

好事黎，私人名義個邊成日出live 無時間副業

脫離苦海
識玩應該單飛出道搵返前遊戲部4人做mc之類

佢有係父蓮頻道做客串架
前game部反而部長而家單飛左

正業都忙啦

話晒係ctuber點解唔換魂繼續做

唉

可以去niconico請歌い手

u社快D執柒佢

唉咩
走到出去
狂賀啦

本身都有正業，間野又臭哂朵，留黎做咩

大家唔使唉，如果你係濕鳩公司做過，就知道quit咗之後直頭要開香檳

希望今年天開司同歌衣搞嘅紅白歌唱大賽都有傳說中嗰位大人物
成年就係等呢日

上年有今年冇反而擔心

冇左エリ唔知パトラ會唔會自己上

彩虹社個位水著LOLI魔王點解好似好出名咁
好多精華片 (全部雜談)

期待天魔機忍第3話(好似係)

同花咲真同居中，只要直播果陣花咲係屋企就好易聽到佢把聲，同各種生活音
實際上每日都係線下合作，てぇてぇ
另外同個皮唔算好相符嘅聲線，但都係好可愛，兼且帶點受，但最受仍然係同居人
超遜炮，幾乎每次遲到，冇花咲係度就幾乎開唔到台
每日嘅生活幾乎都係花咲照顧，觀眾同魔王都叫佢做媽媽

結論：えまかざてぇてぇ

好多人等左成年，希望唔會失望

乜撚嘢叫做不允許成員私下溝通
呢個規矩正正就係激發矛盾嘅導火線我唔信如果溝通多啲仲會企到咁硬甚至對立要知道同社v不仲係哩個圈子其實係極少有 V之間大家都係互相扶持合作先有好效果

咩公司

仲有邊間咪 .Live

翻譯 唔太明日文巴打可以睇下 殘體注意

呢個都得 不仲內戰

諗起強國d血汗工廠，驚d奴工團結搞公會就用盡方法唔畀佢哋交流

不嬲都無睇開偶像部
當初金剛同委員長合作先知道佢地咁多限制
當時都幾驚訝

睇完，又一次證明偶像呢樣野真係好虛偽

好長 自問睇字慢睇左我成個鐘咁濟
感覺上又唔係好大件事咁

最後覺得離開既原因似係人際關係多過營運

個經理人部又係拎好多人更崩潰既野令人更加唔信個營運，個態度
正如之前nico片條所講,fans想睇既唔係邊個錯邊個岩之後強烈譴責邊個邊個
係即使邊一邊有錯都好，成員互相扶持解決件事之後共同前進（依個係佢地一直塑造既形象）
即係好似北上個Twitter講d野咁
而唔係第一時間跳出黎指責人地會影響到自己之後既活動
pino咩咩咩同花京院唔明一樣野就係，依個時候你幫營運講好說話又點，偶像部個brand只會因為咁越插越低

中間仲有2件事小插曲就係神樂同咩咩咩都因為自己細佬而比人特定左

好似話要委員長拎埋企劃書去敲門先得

其實同社不仲都有唔少既不過咁少既事搞到滅團咁濟真係未見過

抽hololive個live抽兩次都唔中

西撚到有乜理由要咁

nico直播好模迫人買bd

痴撚線直播

不嬲無乜睇呢個圈子d野
唯一有留意嘅virtual youtuber
見到佢引退 專登入黎睇下發生咩事
由幾萬sub睇到而家
雖然唔係follow左好耐 但係唔知點解佢好岩我胃口
歌唔算好鍾意 反而覺得佢d小劇場幾抵死
真係好似有個朋友走左咁 淨係覺得好可惜

講到live失敗果度差d喊出黎...

小劇場比佢自己公司玩死左啦而且本身現實果份工仲忙

d人話佢係alia主音,你可以去follow alia youtube,雖然我唔肯定佢係咪真係中之人

kokoa唔係kokoa就無意思...

可惜佢間公司之前唔係咁諗

究竟邊個扮緊船長、不知火同兔田
星街應該係扮るしあ

フブキ 船長
まつり 兔田
はあと るしあ
すいせい 不知火
Btw最尾個懲罰遊戲聽得出真係怕羞
要搵個公仔擋住自己

睇咗少少
中間星街被罰講野最後要加「對唔住」

.live件事 影響到風紀日後主要以短片形式出黎

除左左中立同親營運立場果d基本上唔係停工就轉動畫勢

第一次live

睇唔到呀

唔好存儲 會卑日本公司刪除

應該睇到了 無公開到 有link先睇到

好溫暖呀

雖然我都有錄到,不過諗住過左nico TS之後先放

我免費個度放左 卑日本公司刪曬 已經有兩個警告 再有我個帳就封

你咁狼梗係啦

鞭屍三人組最大既問題就係第一時間淨係考慮到自己既利益,然後立即企係營運果邊,標籤夜櫻成敵人
成個局面馬上變成夜櫻同營運對立,搞到冇得返轉頭

最後夜櫻同唯一支持佢既貓乃木走左,偏向中立既成員比人雪,但三人組都唔算嬴左,因為偶像部已經玩完

風紀twitter同live都算多
無啦啦要轉成短片勢
可能好快唔玩

係雪定心淡唔玩而家偶像部實際得返5個人
鞭屍果一刻偶像部個brand已經徹底死左
比你拗贏左又點12人羈絆變人狼殺
營運又係垃圾,自己唔出黎講先要比D成員衝出黎

三人組真係好蠢。不過反正有大把死忠攬佢哋。

負評最多果時有4千(之後比人清左),
但係都仲有4千人睇但係千幾負評唔計D睇熱鬧既遲下可能得返2000

メリーミルク岩岩直播最後個ED

雪又好主動轉型又好
都一樣係過多排先冇哂影,然後就求奇作個理由引退

營運無能
最基本同vtuber之間既溝通都有問題,加上多次能力不足但就接超越公司能力範圍以外既job

馬頭係好人,但一樣係無能
明明冇能力解決問題,但就批准夜櫻果次直播

成員當中最少三個係只顧自己既人
牛卷 木曾唔係度
雙葉 大和 兩個真係傻下傻下
金剛 Boss,由事後既反應黎睇,雖然佢地冇落井下石,但都唔似會主動幫夜櫻

所以最後夜櫻真係得貓乃木同八重澤兩個可以傾得過
不過貓乃木太後生,實際上又幫唔到咩手
雖然八重澤知道成件事,但最後冇選擇夜櫻/營運任何一邊,保持中立

重未計有11個人入面有一個係25仔將group既對話放出去
夜櫻可以話由一開始就係孤軍作戰

一開始個個我較翻私人 我驚卑人封

我用另一個帳卑你地睇
にじさんじ live

放google drive咪得

偶像部根本好似無羈絆 營運係錯 但偶像部成員幫營運講野
根本火上加油 無助解決問題 偶像部成員同營運無唸過點樣解決

佢地既唸法就係 邊個提出問題就將提出問題個個解決
我無講誇張到 會長覺得自己回應唔到粉絲 自責

會長事件之後 偶像部同營運有開會 除了會長
營運係最大責任 佢地既反應係 我邊有錯既心態

偶像部宜家只會粉絲一直下降 營運佢話個詳細交代到宜家都未有 偶像部成員咁樣幫營運講野 只會令到營運覺得自己係受害者

令到大家覺得會長太自責 太多妄想咁 昔日的偶像部翻唔到黎
偶像部既羈絆無埋 可能都無

其實我覺得有個位好離譜 偶像部成員竟然係幫營運講野
而唔系幫會長講野 係咪想保住自己飯碗 唔想卑會長拖累？

未試過 我聽日試試 我熄左電腦

馬頭直頭廢,炎上左咁多次都仲可以搞單咁既野出黎,之前仲有怪獸家長事件
營運唔係第一時間出黎解釋先已經失敗
咩咩咩到而家都仲係龜縮唔出黎直播
如果唔係貓乃木都一齊解約,比3人組鞭下屍可能真係吹到係會長被害妄想
.live一年半都冇咩進步真係快D執啦

好明顯係唔滿意會長係佢地活動前先爆大獲覺得累到佢地

蛋蛋會長 天鳯Twitter

好彩小白唔受影響

好似話唔同部門營運，真定假就唔知

パトラ又講エリ

呢個個人勢個mod都幾靚

講左咩

笑左d動作都幾乎一樣
又介紹呢條橋仲以為會真人跳一次
btw,下面d留言

有人叫佢唱蒼い蝶 佢唱完話佢有繼續努力 問エリ仲有冇睇緊 嗌左幾次

人
白組咩料西川貴教、高僑洋子、森口博子點打

等聽教主唱zero one

Zero one Zero one

走咗二個歌姬嘅偶像部

搵齊v界最唱得果d都贏唔到職業歌手啦

真 不如 v自己再搞 教主高橋大石CLS

都係r下知名度

可可亞已經唔係度 Yuni又冇請 得HH

有伴舞

睇嘅同時腦內自行另補V個樣

到底彩虹社D人有邊個係唔識唱歌?

雖然加籐純一係日本真係最強 但佢啲信者學人玩浮遊炮真係小巫見大巫 仲要同Haneru 組長玩
人地十年前三巨頭大戰已經玩緊

希望唔好搞臭vtuber界

放心 只要最麻煩個二個真係改左自身 加埋黃色卡碧尼唔發炮打vtuber界基本上冇咩問題 但佢針對mmbk 嘅行為係經常出現 十年怨婦

3位既game都玩過

舉手指提示人留意個動作V時成日做
btw,4:03 原來係香港人幫老闆翻譯餐牌做中文

真係估唔到

ネット流行語100依個真係痴線哈哥會長都有

聽日ポン子 ノム合作

.live第3

彩虹第一

成個排名都好癲有d真係好諷刺

咁網絡用語會流行除左好都會有唔好嘅因素，其實都預左
不過有d例如.live啱啱爆炸完，同動朋2呢d大炎上嘅拎到咁高名次真係非常諷刺

今日niconico都有
希望有人upload

唔怪得請左GIBARA上去
我にじさんじぞ

呢句名言就係為咗呢刻而誕生

entum正式收皮

正想post

アカリ變自由身

皆守直接活動終了，連轉個人勢機會都冇

意思應該係akari個團隊獨立左?

應該係，之後就睇佢繼續個人勢定搵公司入

會唔會返去eilene度

花野先生係舊channel成日live，一早已follow
而皆守睇個勢未必會轉生，佢好似成日好忙

愛回家

猫宮個反應好正
好似乜都唔知嘅感覺，但又冇咩所謂咁

間垃圾終於收皮

4天王都爆炸

除左守皆嗰d 2d vtuber, 本身嗰d未有entum都係咁做，應該影響不大

入左entum既變化真係冇咩feel
2d果d根本就放生，早走早著啦

諗返起以前哈哥第一次炎上果次，話委員長可以贏過四天王

估唔到連4天王都過唔到年......

d人話哈哥係暗部

YUA係時候上位

哈哥去旅行去到返唔黎參加一期生聖誕party
其實係去左執行暗部任務，擊殺其他企業勢

食殺4天王

有冇事務所要 呢個都係全能王

佢唔使事務所啦自己接job都得，再唔係自組一箱

佢旗下已經有兩個

哈哥每次消失都有人收皮

hiyoko真係好有才
不過紅唔起
雖則咁講, 但其實佢算叫做有d知名度

彩虹社咁多3d
請佢做啦
上次佢整小千整得幾靚

彩虹d 3d順眼咗好多
雖然我鐘意委魚長以前個個雜魚感max嘅3D

當年d 3d比人插到飛起

越黎越有錢咪整好左d

ENTUM新閒出咗旗下Vtuber同接數迴光返照

聽日有新衣裝
唔係就引退咩，咩玩法

無睇開
隨Entum 摺而引退既Vtuber
最初係個人勢定Entum?
角色版權係邊個手?
摺左之後又係邊個手?

最初係entum出道

一開始就係eutum既2d liver
版權梗係eutum擁有
官網直頭寫活動終了，應該都唔使諗
疑似中之人既Twitter好似之前都話過等完約就走

呢個VTUBER唱歌都幾好聽

發覺VRCHAT開LIVE, 視覺效果真係好正
真係點都要參加一次呢啲VR LIVE

依個尋晚睇到真係笑咗成晚
點解佢可以做到on9得黎真係好得意

佢係三期生最大潛力嗰個 我睇好佢

最近啲ASMR無曬同埋趕Deadline 依家係咁睇人地cut個啲精華
同埋見到Hololive個啲小動畫熟肉咗睇到笑撚死
到底個故事係點諗出黎sosad

☆真☆糞☆片☆

皆守究竟點？

我都想知
明明就玩完又有新衫
個造型又幾好睇
可能之前一早整定，但最近事務所先決定執笠

Cls
一個打97個

會長同もち確認左會出演24號天鳳活動
楠 栞桜
柾 花音
天鳳仲搵埋成間律師樓黎做support
認真唔話得

希望可以返身，可以多d同以為前合作唔到既人合作

佢話其實半年前已經想走,不過又冇提到引退之後會做咩,會唔會有機會轉生?
過年前佢會結束活動,19號就係佢最後一次live

係就好,不過唔知係咪淨係呢次限定

冇講過會轉生，佢之前既魂ac對eutum不滿左一段時間,即使唔係eutum收皮佢都唔會做得長

咁就視乎呢次合作嘅反應熱唔熱烈
同會長合作幫麻雀界宣傳好有幫助，所以佢地好重視會長，今次仲搵埋律師樓幫手
今次反應好就陸逐有黎

みこ逆襲嗰度真係笑死

隻蟹好勁
ポン子都好勁
ノム就好可愛, 俾人打到飛出場外, 大叫ごきげんよう
佢啲叫聲同修女好似

把聲好啱唱動畫歌

首one more time one more chance

ポン子同天開司個組合好怪

天鳳公式V

原來2號(love)係拉打撚黎

最後一次直播

咁岩今年zero one又係講AI
2號係同樣係特攝撚既我心目中加左少少分

搵不破合作拍片就正

不破：人類嘅敵人

AI:に接続

彩虹嗰個不破 同社長之前係到玩梗

皆守Last Song了,入去支持下先

縣民教育

siro又有新look.不過我覺得最好都係第二套衫，冬季嗰套，冇咁花巧

影響真係大 同接少咗好多

但係第二套開始冇咗大隻倒三角身型

其實點解eilene入面寧寧舍舍萌實可以公開中之人

我覺得白個模組需要大更新

偶像部已經無睇了 一睇就會唸起部長
unfollow曬偶像部
我既にじさんじ ホロライブ在戰十年

會長Twitter 出咗片

新Twitter

下 咩名 想睇

見到會長仲有係youtube 安心了

蛋蛋

信長

呢度有冇人睇ハニスト

間中睇下パトラ

エリ

エリ到依家都好掛住佢
同埋ミコ真係好得意

今年太多我睇開嘅Vtuber引退
最唔捨得係Hinako雖然前世開台都有追
但感覺少咗啲嘢 仲有莫露露 好想再聽佢唱兒歌
千歲

轉生

zombiko終於跌破3萬follow

真係好好朋友

又無追開
發生乜事?
Virtual界一入令和就好似好多人出問題咁

おはぴこ

佢個新mod唔係好得

holo出4期生

唔知點解一眼望落去かなた個感覺好似しぃしぃ

淨係睇パトラ ミコ成日晏晝開好難睇 同埋成日聚會都冇影 唔知會唔會唔做

moe好多呢d公仔,好恐怖

今次有冇等開估

一定有 cls又抽卡

嗰fd話有刀花聯動睇 我諗住入去睇花咲
一禁入去屌係花生君

戌亥唱歌真係好聽

老牌nico 唱見梗係

老牌但唔算出名啦，如果唔係唔使成半年先比人特定

小紅帽同早瀨好似好快特定完了

頭先開live有10k人一齊睇
係依個長期抗爭不知幾時先勝利嘅局勢一個人過聖誕聽到咁好歌聲真係幾開心

田中一出聲就比人特定，鈴木基本上大家未出聲都估係果個

有Ayaponzu =拍松下
佢兩個根本冇心隱口 光明正大染頭髮隻顏色 笑死

染髮己經係之後既事

死亡c組
呢組出線難度最大 好多勁人

節目整體比預期好睇
眼鏡ポン子好正
如果下次矇眼就好
ポン子成身咁巨型
天開司問佢借錢
如果ポン子之後再反壁ドン就更加好笑

不憫女笹木 可以博下第四嘅 一堆Gamer 同成瀬
仲有星川

呢隻game最近好似好hit

にじロック

做到3月就收檔了

有冇講原因？唔係聽得太明
雖然都估到佢玩唔到好耐

啲人話社長正

唔知係咪呢拜多假期
整體VTB同接人數高得可怕

不嬲係公眾假期同接都多好多
加上聖誕企劃多好多

佢同夢追都唱左米津應該會del

片冇講，不過多數係sub不斷跌

都估到

好彩有預覽 , 差d click左入去

人血饅頭

依條5ch搬屎工都咁多人睇

森中個同居人 魔王好似炎上

有乜好炎

個黑超黑人人仲大獲啲

尋晚佢直播講左d幾唔好既野，關於未直播既新人，己經比人剪左放上nico
佢講既野加上佢平時果種懶懶閒食軟飯咁，其實加埋都幾仆街下
希望森中可以屌醒佢

黑人個問題至少只係令我覺得佢好ky，唔會令我覺得佢仆街

真 幾好朋友都唔好咁對花咲 因為花咲真係太太太好人

之前食完嘢啲碗碟唔洗係到玩MC等花咲返嚟洗

我都見到條片
淨係知D彈幕講到好誇張下

其實到底佢講左D乜野會炎上

好似講對於近排Fans流失既感受

再加上面條推，之後就比人剪左上nico，實際上係無咩點針對新人講Ｄ乜野

Holo個新人

唔知最後有無天魔機忍G第二集

初手事故

好耐無強制雙窗以上
紅白同2434杯都要睇

希望最後會有天使

睇K島話今次好似冇隱藏人物

Games 123名

葛葉第一
主人公

睇完馬車睇人玩minecraft

淫者,今年成年得2條片

パトラ都係冇乜人 明明個聖誕拍拖都幾正

淫者好忙
但係點忙佢都會玩新出個隻對魔忍GAME

中間啲MV 歌衣全家黎齊哂
連歌衣老母出埋黎

唔過1000人follow唔會完

係有d上から目線姐
可能2434太少野炎上
咩都炎上到

2434 炎上既野其實都唔少

2434既炎上野同好似隔離偶像部個d真炎上野黎比
算小巫見大巫啦

仲差250到
幫下佢

2434嘅炎上算係好小事
偶像部今次嘅炎上真係就黎打沉咗咁
之前hololive炎上都要唔少時間先走返上軌道
都仲未講遊戲部/active8

我覺得hololive嗰單好少事

好正 已經loop緊

道歉左肯道歉係好事黎

第一次開live
仲以為把聲會同樣一樣成熟d

特定RTA

又係特定RTA

前世疑似U社果邊嘅人
係嘅話恭喜晒

果個完全9唔搭8既偶像計劃一首歌都未唱
連bgm都係同之前一樣

雖然講咗自己係男嘅
但中之人性別仍然不明

中之人賣點之一係性別不明而V既性別根本冇所謂

咁相比女or性別不明 , you竟然是個boy都會令某d人更興奮嘅
仲要著住高跟鞋嘅boy

Fairys

Fairys或竹花媽媽之類バ美肉把聲有d高音 , 咁係咁耐聽

Fairys同竹花媽媽把聲好明顯係假音,但係個新人聽落唔係假音

假小子姐
我唔信佢係店長級

收返之前個句

去到彩虹個攤啲嘢差唔多冇晒 成班痴線佬

聽講第一日開左陣己經冇哂

得番啲C96嘢 買咗咲唯Tshirt

✨月見しずく🎀@₍ ᐢ. ̫ .ᐢ ₎💦💦 @tukimi_sizuku

急な報告失礼します。
私月見しずくは一月中旬でにじさんじを卒業する事となりました。

長い間連絡が無かった事，急になってしまった事、そして応援してくれていたラムネ民の方々、本当にごめんなさい。

引退配信の予定はありません。

今まで私を支えてくれて本当にありがとうございました。

引退直播都無
今晚千南又有重大告知

彩虹出道一年以上冇銀盾好易走

5ch好似係幾個月前已經有個唔知係前度定咩爆左料，唔記係咪比人飛左心生不憤定點
爆左中之人相，講左佢之前長時間入院係因為撞車
想唔做liver好一段時間，但係因未有正式收入所以暫時做住
除此之外冇爆咩特別野
幽靈一月尾就滿一年，應該都會引退
冇記錯彩虹社係一年續簽一次，所以一年完約好多想走既人會趁機走，上次袖子同azuma都係咁

發覺reality 呢間vr平台公司搞嘅活動都幾好睇
又有留言係背景跌落黎，又有唔同道具可以用
而且見到個人勢都有人用黎live, 唔知收費係點
同埋佢條官方youtube channel咁少sub

3月31畢業

之前落好重本搞
而家唔知啦

上星期有幾個活動都幾好睇
但係好少人睇，宜家個觀看次數都好似唔過萬

千南中之人好似係真jk
可能四月上高中要專心學業

應該搵唔少，頭幾名既投錢好高

應該都係同ちま一樣讀緊書要專注學業

之前都有退意啦

10月中個陣都以為佢會引退
佢講過有一排停哂接收彩虹社既所有資訊
甚至對彩虹社有過敏反應，同りね傾下先好番Ｄ
個陣都講話唔會引退，我以為最壞都係好似ひなP同ちま咁長休
見到今日個重大告知先開始有心理準備

集中學業仲好啦

實況主呢啖飯唔係人人都啱
可能腳踏實地做会社員仲好

都係既，反正仲有3個月
開開心心咁睇埋呢3個月對佢黎講都係最好

神話三人組個竹取公主都好似係JK

咁都好啲
咁好嘅平台如果執粒都幾可惜

不過係日本打正規工真係好社畜

成日見到パトラ上去

之前夜店同動物組搞個運動大會幾好笑
對魔忍大家姐瑠璃姐都成日上去，成日用黑毛巾道具朦眼

呢類工本身只岩副業或者斜槓青年

個人就話想開就開
綁公司做真係好難隨意,要跑數

都唔係間間都要跑數，同埋你唔開人氣好難維持，咁入企業勢做咩
彩虹己經算係咁開唔開都得

個人勢好難突圍
基本上vtuber個商業模式都係搬番歌手<->經理人/唱片公司嗰套嚟做
做歌手冇公司support好難維持人氣
vtuber亦是

見到田中鈴木本人 把聲

睇你咩公司啦 vtuber既公司暫時唔爆炸都偷笑

通常嗰啲公司都係太不思進取
真係當vtuber係歌手咁撚樣管
當正搖錢樹咁渣乾渣淨
咁樣爆就真係抵死

痴線田中把聲勁突出 之後鈴木係後面

にじさんじネットワーク咁快收皮

其實都唔知整咗有咩用

咪係
入左個2位好似都冇咩變化

Fairys衝到100k算唔算

算係好黎好去啦

根本係純粹fd底比佢地入去玩下

今晚紅白有vtuber?有link?

依個？要去nhk睇

炎上大獎笑死

專業救火既反抗軍

真係2434最強
希望下年keep到

にじさんじ最高！

委員長之前係両國感想度講既原來係指個出道cm同楓個cm比真係好大溫度差

彩虹博士好撚正

16個鐘仲玩緊大魔界村仲要訓醒都係卡緊同一關

プリンコネ終於要係vtb流行起來嗎?
BTW, 維園見!

真係唔知點解ruru可以咁痴線

終於過左關

佢本人個氣質唔似遊戲廢人

美大生真係好強
玩咁耐個心態情緒都仲係咁平穩

萌實：akari呢

點解我仲聽到佢講2週目

紅白

HIMEHINA

對西村

一黎就教主

仲以為唱zero one

你邊度睇 ? 快過我條link

快d,教主都唱完

btw我都想聽zero one

副音軌條片快D

副音軌係咪有委員長?
邊度有得睇

今次最唱得果D vtuber出場差唔多完哂差葵未出

唱動物朋友OP都好勁白組D人選真係屈到

好恐怖

出埋Japari Park邊可能輸

把聲真係壓低到

不過好正

仲有畫播

Z OP2

對面咁,點打

高逹老屎忽睇到喊出黎咁濟

水の星へ愛をこめて

扮龍珠角色聲果d

訓醒

idol部

aoi

宇宙戰艦大和號

Yamato

AI

唱多首

大合唱

到高橋洋子

唔使諗都知係邊首

估唔到有埋魂のルフラン
我升天了

真係識玩

カルテ依幾日又復活

點解次次都係ナミ玩恐怖GAME

好耐無見過瀬戸カルテ既夫妻檔

fairy 出真人道歉

冇我想像中咁肥

以日本人計
算好肥

佢個頭好似啱啱訓哂咁
啲留言好笑

之前好似話米8 ，重120kg

上下伸縮

激鬥戰車咁

23/180/120/25

又開始追vtuber了
搵野寄托下都好

全身個比例咁奇怪

パトラ開figure福袋抽到TENGA 笑死

有無人有睇花寄女子寮? 好似唔見有人討論過

啱呀
如果唔係唔知點捱

個樣咩事

中咗輻射

只睇唱歌 直播唔吸引

3人直播緊遊戲
我覺得幾有趣

原來佢都幾唱得
同原版一樣

見到偶像部風紀努力學緊點樣剪片整動畫
真係慘
明明係直播勢上緊位
但係事件後（可能被迫）轉成短片勢
又要獨自剪片

可能係失望先轉做影片呢

はあと去賓賓讀書 活動休止

咁多地方唔去去賓賓

咁有錢
去完澳洲又去第二度

聽佢d口音都知有錢 普通日本人d英文點會咁

其實佢d英文以留學生黎講都麻麻地
不過起碼佢夠膽講

兩星期啫

佢屋企應該都有啲錢
如果唔係點會兩姊妹都住外國

彩虹畢業之後半年去左hololive
以前有巴打講過佢有成日自己爆破ac究竟今次會做幾耐

屌
可能覺得hololive容易出名啲，少會員競爭
以前nico時代佢定期爆破，最少有4次

Hololive 有個新人咁勁
桐生
上個月出道，宜家有7萬幾follow
宜家live緊成萬四人睇緊

恐怖game加新人加成掛

可能加埋佢識講英文
好多外國人睇緊

可能又係一年自爆

得我仲成日覺得モルル似アルス

近期hololive係走緊吸引外國人既路線

21號復活,嚇得我

成日一緊張就講英文同口音都知道係外國人
同埋自從はあと做english only 之後sub 數直線上升
真係唔好睇少外國人力量

屌
點解會係佢 想知舊同事會有咩反應

アルス風格都唔同

都畢業啦，有咩問題

尷尬

カルテ暫用既 twitter
應該過幾日就會DEL AC

1月1號唱歌+瀨戶(妹)合作 (睇唔到,未搵到人SAVE低)

當晚同瀨戶(兄)傾計 1:48:00左右

同埋カルテ似乎已經搬左 去名古屋

瀬戸あさひ就係住係名古屋

未睇條片淨係睇你地講都估緊係咪moruru
一聽把聲就知係佢

其實有sasaki既例子
要返彩虹應該好易
到底係佢想轉下環境定彩虹社對佢有d咩問題

因為佢成日自己爆破同埋可能holo競爭細啲

老實講我係hololive營運既話應該唔會唔比佢做

可能有爆破癮

佢係一定有同人不仲 包括你個名嗰位

點解

有人話佢開TC台屌鬼 不過冇記錄冇對證
我淨係聽過MC大福同莉音起聖家堂擋着佢間漢堡屋佢唔鍾意
加埋佢又真係同Gamer冇乜互動 最多都係同Hima同雪叔
不過都係傳姐 聽下好啦

mc日照權依單野我覺得ff成份太多好牽強下
大福同佢我覺得根本就唔熟本身mrr同人互動都唔多，
而且即使不仲未走既人多的是
似爆破癮多d，再唔係就係受唔到anti
不過holo都唔少

為Anti走避Holo 都係冇可能

桐生可可真係神抽卡 leader氣埸 希望Holo大步跨過

終於得閒睇兩國國技館嘅LIVE

點解冇可能
彩虹anti大把，d成員平時都好多人扔棉花糖屌仲有一堆惡意剪輯同DM
夢追之前個嘔吐音聲棉花糖果part應該係真
mrr又唔係咩精神好強韌既人

Holo咪又係一樣咁多

holo果班anti同男v合作會痴線

彩虹堆呀叔咪ok

所以真係唔明holo班獨角獸d思維，容許到同彩虹男v合作但唔容許同同社男v合作

謎之潔癖
.LIVE 好似真係無同過男v合作咁滯

holo前期既fans由 sora帶過去
可能真係當自己睇緊偶像，
果時白上同祭講下neta同淫夢野都比fans 炎上
會影響到sora同企業個形象點點點
同男v合作更加難舞元同社真係特例

.live本身唔好話同男v,本身同人合作已經好少
前期委員長同金剛合作據說係委員長自己拎埋企劃書走去敲門先得

仲有貝叔 Leader

都已經畀人叫erolive,又唔見話驚影響sora形象

erolive果時已經過左獨角獸最癲果期,唔睇果D走哂吸返D新觀眾,新既觀眾基本上冇咩回流返去Sora果度
而家得返同男V合作好抗拒

見話佢中之人係好好奇點解Hololive比佢同時副業之餘仲可以咁揚繼續出樣直播添

姐係可能唔係佢

但把聲，語氣，日文英文，反應等等唔敢話一樣都九成似

其實我覺得副業唔係咩壞事
除非係諗住將正職d聽眾勾晒過去副業，過板拆橋搞到企業倒蝕
唔係嘅話俾返d空間對方，搏下對方有人性會覺得你尊重佢，咪比d心機喺正職上囉
或者你可以諗係holo冇牙力叫對方收斂

其實好多企業V都同中之人同一時間活動,我諗業界對呢一方面應該冇乜限制

hololive大把人個魂ac仲有活動啦
彩虹同茶店都係一樣

有啲vtuber私底下仲有做個人勢

日南都繼續拋波

減咗肥啦

仲係好肥

聖誕節果件腰果d肉

佢都識搵對波頂起件衫等人睇唔到佢條腰 但係隻手臂一睇就知好撚肥

團長開Ring Fit set體重50kg㗎 仲遮著

對波要keep住咁既size點都要有d肉地架啦

其實真係唔太肥 太大了

SC同會員之海

唔怪得ユードリック出道唔到
原來變左石像

恭喜ユードリック3D出道

好似做左一段時間

之前唔記得邊個有拎過黎玩

好似話笹整壞左副眼鏡

好細心睇會見到佢畫長左條波線

ange玩得咁歡樂，結果倒瀉野落keyboard提早收工

香港台灣都睇唔到？

Holo同B站簽約合作，依家逼人睇B站囉

咁撚on9

又b站仲要8500一張，不了

開完福袋之後パトラ多左人睇

VPN都唔撚益B站

鬼妹玩ParanormalHK

大陸廠扮香港廠不了

秒殺

佢呢個直播起碼賺左35萬 好顛 宅男錢 好好賺喔

呢個係睇咩

呢隻game係香港人整？

Holo開現場live
買唔到現場飛都可以上nico付費直播睇

【遊戲新聞】《港詭實錄》利用香港玩家媚共 不惜自我矮化竄改歷史

仲要發行商係上海公司

一開steam就見到簡介寫中國香港

好想睇呀 但niconico睇要8000yen

holo 4期生個常闇トワ把聲同美玲先生咁似嘅

D琴聲會唔會大左D

笑死

上次兩國先4500yen
今次hololive要成8kyen 貴唔少
仲要封左香港要用vpn睇
含淚比錢睇

原來天宮こころ都有玩

好鍾意天宮講嘢個聲調

個個都等緊佢認真唱歌

上次佢唱紅蓮華都幾好聽

笑死
昆人買uno

Coco 2星期已經10萬

佢朝早果個直播好似好爆
利申 冇咁早起身黎睇

想問下有冇其他vtuber似hololive既夏色？
睇佢啲反應好好笑

係 好好笑

湊あくあ

江良都做過類似既企劃

睇標題都知好笑 放工睇番先

隻兔子又抽野 希望好似上次咁

Peko 好搞笑 真係有動力次次追

咁快抽完 先負評之後再正評番

笑到仆街

最尾舞元個分享真係笑撚到仆街

ame停左半年最後決定將ame交比第2個人，新ame會有新形象
當年一開始就用好貴既asmr器材，3d都唔錯

五十路毐龍鑽 爆痔瘡

個頭終於整好

赤羽藥子咁鍾意玩forest
如果有人同佢玩就好

唔知個阿嬸係咪第一次爆到成手血

あくあ過左25萬subscribe
睇落佢呢兩三個月升得好快

笑死,佢3個無端端去花畑度觀光兼殺佢
等左陣終於反擊

普通地長知識
過多兩個月working holiday 去日本

點搞㗎求detail

基本上跟住呢個網做就得
要求得兩個，18樓上30樓下同埋夠2萬2
跟住準備好佢入面要求既文件，最膠係果份陳述書要寫你想去既因由
不過下次要等到四月先申得六月先起程

仲要個Tenga 先係5000円以上果個
放福袋果條友是咪玩野

依家都99%申請成功 不過好似好多人都係去holiday唔working

佢開完袋多左d人睇 幾開心

租左屋

未租
我有冇得玩神待ち

我見佢尋晚個asmr 有八千幾人睇唔知算唔算多

之前好似冇咁多
不過平時MKT會同PTR爭，次次都會PTR開ASMR前開台
尋晚MKT好似冇開台，所以可能有d觀眾返去聽PTR

我覺得唔計asmr好d 我鍾意聽佢9up 依排又成日打機仲要打幾個鐘

MKT同PTR 前世有無仇？

三巨神之二 點會冇

月經post

希望多d人睇パトラ 明明佢9up力都好高

其實冇你諗咁少人睇
唔好拎彩虹同部份Holo班怪物比較
茶店夜店都唔係大箱

早排未過新年9up live得千幾 係依排先多少少

對比番ハニスト其他人パトラ已經算係咁
大箱既可能同一個聽眾都subscribe 左n個vtuber 無得比
我反而唔明ミコ咁少人睇明明把聲咁正

因為佢成日係d鳩時間開台 次次都中午開 パトラ佢地搞9up會都成日唔係度

的確我9成9係睇アーカイブ

組長係最好 核心fans好多

唔係好明點解kerin會同鳴神裁條茂利合作
係kerin做咁耐V都唔知呢條友幾有「人氣」，定係喺V圈子入面呢條友冇出面咁神憎鬼厭

人血饅頭狗

所以kerin俾呢條契弟搞到炎上

超大仇wo
不過ptr轉生之後冇咩點理佢，比人感覺算係放低左
mkt就仲係玩針對次次asmr都打對台咁制
人地換左咪又跟住換個仲貴既

5ch搬屎工

覺得パトラ真係有錢大小姐 個まこと講d野應該得一半真

無錢先真wo之前話自己做社畜，仲要做埋司機年中無休屋企都返唔到
買ku100(?)一百萬yen以為可以比分期點知中伏焗住一口氣比哂
不過mkt asmr係唔差既，人品就

佢話果陣貼錢番工wo 唔係有錢點貼錢番工 同埋佢d英文都幾撚勁

佢似係屋企有錢 撈唔掂都有人養果隻

香港都大把人貼錢返工啦，但唔會貼哂成份糧

佢果陣話負數既 仲要見客都要自己um荷包

日本社畜常態

邊彈bass邊用腳玩節奏天國

諗起台灣腳王用腳打dark soul同洛克人

依條好痴線本身既idols部 fans,而家日日出抽水片,寫埋AI,MMD

愛成恨

呢段BOT

re:act近期有幾人復活,差唔多用以前既樣復出做個人勢

有冇ching 有埋2434果面嘅中之人圖
想睇

2434好易搵呀

復活

轉生後第一次youtube直播

2434反而想睇班大叔

想睇貝爺
貝爺3d 披露 啲動作好有型

其實2434素人多，好多都冇中之人圖

我都係想睇班仔多 三枝 mayu abo
19組俾人一種中學班on9 fd嘅感覺好正

三枝 Mayuyu 葉師 社長 都係靚仔嚟

哈哥都唔差

想睇seed個班呀叔

Seed唔係有好多睇到

pp天使

變左白上

年件衫同坐果舊野畫得好粗下

兩把聲好似

平時已經覺得一樣

紙模型

極巨化

小白

玩讀空氣笑左

3:00:39 形同陌路 roa

獨角獸fans噁心到

唔怪得yuni上年中開始咁少歌

竹取公主、雪姬同神城好彩會繼續V

同個人勢真係唔知有咩分別

好少support（基本上冇support)
得閒先有一兩條短片
冇咩活動搞
咁耐都係得一件新衫
而竹取公主其中兩套新衫好似係自己係外面參加活動贏返黎

好想睇hololive個live呀

睇緊生放送

想買兩國國技館彩虹live 個BD 後悔冇去現地

今次Holo又去唔到

影山ヒロノブ!!?

用VPN有冇得係NICO睇TS?

得 岩岩我都係掛vpn睇直播
其實都係入果下掛vpn,入到去可以熄

TS都有幾首係冇

封面同標題笑左，阿婆真係好留意時事

係咁問係咪中國人

真係好癲

最勇係佢

DWU

無懼玻璃

comment度好多玻璃碎

呢13億人間之禍碎撚晒最好

on9 ai奶支奶撚到唱學貓叫 世界級

是人民幣，加了人民幣

奶支奶到咁樣 敗壞哂名聲

如果好似holo咁我唔會有太多意見 始終要搵食
最多不時提下支那fans文化 btw其實都唔太鍾意

彩虹啲人串到入駐後播得一次B站限定 可能內容受眾反應唔好放棄哂 得返Alice日日俾YouTube 迫害去播

大部分錯哂
1:08:40 隻馬死咗之後俾個陷阱帶到終點

劍崎同よかと合作

支那holo fans多好多

DWU團隊真係好撚夠疆
HOLOLIVE係奶共嫁啦
仲有花寄女子寮啊YUNI個d
不過講真係跪曬係到奶應該非支那愛莫屬

係 去C97 Holo好多支fans 但起碼唔係跪著奶

所以我對彩虹好感好啲

支那將爆 , 仲要帶埋殺人病毒去日本
Active8仲奶共奶得咁勁真係好撚on9

核心成員走哂之後好柒 步步錯

據聞b站holo既翻譯組好多同好快手所以holo本身係支那有好多fans
彩虹冇咁上下聽力係難入坑d，但係果d茶番、突發合作既野其他箱真係比唔到我

ai既再生數己經收哂皮好耐，而家除左本身個訂閱人數之外真係冇咩贏到人

分身術自爆 世界級操作

其實分身係遲早既事，不過一開始唔做分別真係好on9,同埋分身之後本身睇佢d人更加唔會睇

是撚但啦
搵錢(陰司紙)大過天啊
反正我唔撚妥active8營運, 唔撚睇佢d二號機三號機了
不過upd8聯盟唔好咁快收皮住啊, 入面仲有唔少我鐘意嘅vtb

現場live都要逼香港台灣人去b站直播

只可以講已半跪了

Omega姊妹 四天王全部收晒皮 彩虹Holo搶大餅係必然嘅事 越搞越大

所以冇睇 要睇寧願去現場 B站不了

佔有率已經分得七七八八 彩虹holo埋哂堆
上面位推Hnst 位巴打已經係少有
個人勢狐叔半引退之後keep到嘅一隻手數得哂
好似名取同花生 天開司我當佢係彩虹堆
四天王遊戲部係19年爆炸炎上 短片勢比唔上直播勢
信姫艾琳一家都要直播幾次 歌勢又引退率極高 19 年走咗好多

唯一係HimeHina仲Keep到人氣爆升

冇得比
個人勢同細組合 (ViViD之類) 真係好少人睇
LIVE平均得50-120位觀眾, 完全冇升過
CHANNEL 人數又升得好慢
就算有搞活動同有人CUT 精華 都太少人推,
加上彩虹HOLO咁多成員, 仲邊有時間追其他
我就係睇呢啲多, 希望唔好咁快收皮

天開司: nijisanji network究竟係乜黎

掉番轉咁諗唔知係咪咁我覺得睇ハニスト果陣時舒服好多

老實講都唔知點接觸d個人
timetable有時有,但唔岩時間睇就真係好少搵番去睇
2434同holo d就總有一兩個做緊live,夜d就仲多
撞時間都真係唔會揀其他黎睇

4天王自己D片都開始冇咩neta, Akari 既片最嚴重 , 月就直情放置
出片要不停諗idea其實係唔易,打機片咁多人出就係因為唔使諗只要玩最新既game就得 , 不過要拍到好睇又係另一回事
upd8聯盟其實真係唔知入左同唔入有咩分別, 至少我睇果幾個都冇
直播勢要維持個話題都唔易,普通個人勢直播好睇既真係少

彩虹好睇在好多茶番,突發既合作識睇日文既真係覺得好好笑,有時真係一個成員講幾句就會變左合作,大部分效果都唔錯
好多唔同類型既直播都有得睇

hololive就外國同中國都多fans,感覺上多過彩虹,
基本上9成都係經驗者轉生,係3期出黎之後個勢好左
(前期有D組合比我感覺上太過營業feel,而家叫好D不過仲有)

nijisanji network其實咪類似果D youtuber聯盟果D,不過係vtuber搵到既錢仲少,仲要自己已經咁多人支援唔哂

hnst 真係靠PTR頂起, 佢個對手anmr而家真係未爆算好彩
要吸新觀眾好難.娛樂性同話題性差D

あくあ由11點直播到依家先到jk time
Minecraft 都可以直播7個鐘

Minecraft 真係可以玩好耐wo

今集又出番呢D

呢集係live上面播㗎

Activ8の2019年8月期（第3期）の決算は、最終損益が6億7500万円の赤字だったことがわかった。利益剰余金は、7億2000万円のマイナスとなった。

同社は、バーチャルタレントのプロデュース・企画・運営が主な事業としている。キズナアイら、バーチャルタレントが約50組参加するプロジェクト「upd8」を展開している。

なお、2018年8月、Makers Fundと、gumi<3903>を引受先とした、約6億円の第三者割当増資を実施している。
upd8蝕到HIHIH

今次串支那AI

呢下好撚串

痴線

屌你，到音羽ララ換裡面既人，歌手都換內膽，玩鳩我呀

好多公司仲係唔尊重魂

入面個人病左要引退我接受，但係洗唔洗咁慳用返個皮呀

唉屌

係換人定係入面個人真係做唔黎好似ami咁

應該真係入面個人病左，之前D歌一星期一首，密到癲
同埋本身唱d歌都聽到出唔夠氣
但係換人即係唔會再回歸，屌

GEMS COMPANY都開始有人走

SE

佢平時直播唱係五音不全果種

有睇開 佢都係開返雜談算 唱歌

落下一次條頸變長

睇返佢初出道RP聲同依加個聲對比....

波羅ノ鬼 - 「君の知らない物語」cover

今次咁耐 過10hr

上次唔係打咗兩日咩？

好少見打通宵

初配信予定はこちらです！

・2月1日(土)20:00～ メリッサ・キンレンカ → @melissa_2434
・2月1日(土)20:40～ フレン・E・ルスタリオ → @furen_2434
・2月1日(土)21:20～ イブラヒム → @honmono_ibrahim
※配信スケジュールは変更となる場合がありますのでご了承ください。

また、Twitterの投稿解禁は本日16時以降を予定しています。
お楽しみに！！

今次人設有種講唔出嘅不協調感

第一條tweet,睇下開完1星期有咩變化

近排個個都玩毀滅人設

にじさんじ傳統

遲下睇
次次ken同其他人合作都好好笑
想睇佢同rin、小千、六道冥合作

天宫真係好可愛

himehina出ablum

e邊都過左400萬

lm等花咲拎黎同魔王玩sm pIay

天宮

依加先知有2434嘅外國liver

恭喜你陷入更深嘅坑入面

Hana都好可愛

印度嗰三個都幾有趣 雖然佢地比我感覺更似美國人

唔講我應該認唔出noor係咩國家

YouTube個投訴機制一直都好垃圾

2434 ID係印尼
IN先係印度

解決到就好

星街終於10萬

佢真係好正
希望快啲3d
佢玩3d應該笑死

佢就快有啦 但船長3d先過佢

hima又病,lulu又唔舒服

SC番黎啦 外國fans ho ball

Choco 老師有冇

佢應該係太多asmr

慘 佢全職零收入

仲有haato都有番sc

恭喜曬

fgo隻新角成隻輝夜月咁

真係好似Vtuber人設 不如出道啦

Switch

Build

3月上旬

準備睇人RTA起底

上次Rta有幾快

melissa似綠仙果種

上次除左素人果個，其他2個一出聲就比人起底

就番追番舊ch既人數

大家睇緊邊個頻道
我睇緊ギバラ玩ホラ
個人比較鐘意睇半身3D
如果係2D介面好多時我係當成電台咁聽算

lulu繼續休息,睇住ange

但e邊好似好快完,想去睇下

開緊ギバラ同魔王
對人中7比較有興趣所以主要睇魔王

15分鐘都冇

我就係咁睇holo果邊玩ARK

人中7今集好似幾好玩
雖然變咗即時回合制

咁様睇人玩啱晒

偷時間睇下新人

佢地呢幾日好似癲左咁係咁玩ark

個個都開

個個玩ARK 就連平時冇乜人睇嘅アキロゼ都多咗好多人睇

アキロゼ個ARK角色

佢哋日日都玩ARK 搞到我都想買黎玩

番黎啦 8888888

好難玩
玩過PS4, 捉隻三十幾呢嘅龍都已經難
捉咗十幾隻, 又一鋪俾隻百幾呢嘅機械T-REX殺哂
都唔知啲人點解可以咁快捉咁多百幾二百呢嘅龍

隻game對佢地黎講好真實

私服黎,調高左成長速度200
夜晚的速度400倍,經驗取得200倍
實際上自己玩係做唔到

KU100

隻大亂鬥唔知塞咗去邊冇得玩

好慘

又黎 0 凸...

老師返唔到日本因為飛機要經北京

又玩ed

岩岩ark捉完翼龍叫凸零號
好彩跟住姬森黎搵佢玩,但係度玩廁所play

ARK 果度太勁啦 委員長D觀眾都被搶咗唔少

未睇
捉到未
隻龍好煩, 一打即走

捉到 aqua捉嘅

siren睇過幾次,冇乜興趣
去睇少人既robo子

睇完呢個又有得睇第二個
永續ark

船長、aqua同兔好似唔洗訓咁
OFFLINE仲係到玩
如果遲下有HOLO ARK戰爭就好睇
ARK好玩之一就係互相用龍打架爭地盤

我想睇佢哋玩明星大亂鬥 四人混戰嘅比賽

田角今日先24歲

勁

畢業就創業

ココ頭先講佢ark開左個server 比觀眾入去玩
無玩過ark完全唔知佢講咩
有冇人會去試下入唔入到

有冇巴打試到 OK嘅話我買黎玩下

觀眾入去玩？，佢個server一般應該頂唔到咁多人

其實ARK玩乜
成班hololive係到玩
睇左陣都唔明做緊乜

佢地結論講話係大人版minecraft

恐龍大戰

得ps4 版ark

佢宣稱可以入到250人

疲勞過度,入左院

啱啱一瞬間見到有ARK 定我被洗腦

冇睇錯,佢以前係8000小時既ark廢人
以前冇咁多人玩同冇開ser玩,而家好似搵到40個人陪佢玩

你呢啲係中毒

為咗唔加深中毒 我決定睇唱歌同詩子姐姐

e個時間勁多人開台

Hima話開Ark虹ser
有40幾人報咗名

彩虹真係好多人

以前除左gamer冇咩人玩game，而家大把人玩

準備開新post

今次post頭想加埋4天王爆炸既野入去

預計凛應該係ark廢人之一
希望繼minecraft後
RKS可以係ARK復活
哈哥做完忍者爆破工作快啲返黎

各公司嘅炎上呢

加緊

新post